深圳一公司播放《海闊天空》聲援港人反惡法

【大紀元2019年06月11日訊】（大紀元記者佟亦加綜合報導）主辦遊行的香港民間人權陣線（民陣）指有103萬香港人6月9日上街遊行，反對香港政府修訂《逃犯條例》（《送中條例》）。與此同時，全球29個城市發起活動，聲援港人。當天一早，大陸社交平台上廣傳一張深圳公司發出的通告，指公司從當天起，將不間斷循環播放被封為「香港地下國歌」、唱出港人決心的《海闊天空》。
香港政府強推「送中條例」引發港人憤怒，在9日的炎熱天氣下，港人不分界別、年齡、職業，攜老扶幼，為反惡法走上街頭，擠爆港島區主要街道。
10日晚，主辦遊行的香港民間人權陣線（民陣）宣布，前一天大遊行有103萬人參與，是2003年「7.1」反廿三條遊行人數的兩倍，不僅港人再次創造歷史，也體現了中共當局、香港政府修訂《逃犯條例》的不得人心。
據港媒「香港01」報導，9日一早，大陸社交平台曝光一份位於廣東省深圳市的文化傳播公司的內部文件。其中可見，該公司要求其前台及所有辦公場所，從6月9日起，不間斷地循環播放被外界稱為「香港地下國歌」的Beyond樂團的歌曲《海闊天空》，直至另行通知。
這份「通知」中寫道：「沒有原因，不要理由，但只有一個旋律和歌詞匹配這個日子。」
有港媒記者致電有關公司查詢和求證，一名負責人證實通告屬實，但不解釋公司這樣做的理由和原因，只說「祝福香港」。
而被問及有關安排何時結束，對方則指，要視乎香港的情況而定。
《海闊天空》是香港Beyond樂隊1993年發布的專輯《樂與怒》的主打歌曲，由黃家駒作曲、作詞並主唱，表達了即使遭遇挫折也矢志不渝追求自由的勵志情節。
「原諒我這一生不羈放縱愛自由」是其中的一句歌詞，歌曲因唱出港人決心，被譽為佔中主題曲，2014年9月29日晚上13萬人大合唱時，場面十分震撼。這首歌不僅宣示香港人風雨中擁抱自由的決心，同時也訴說着無奈。
深圳這家公司在「反送中」遊行當天播放《海闊天空》，被解讀為聲援大遊行。一些網友在社交媒體上評論，希望香港同胞知道大陸也有更多支持的聲音。
《逃犯條例》的修訂，意味著香港岌岌可危的民主自由將要毀於一旦，一些對中共當局提出意見的香港人都可能被作為「逃犯」移交回大陸進行審判。由於中國大陸的人權狀況著實令人擔憂，因此港人都對此法憂心忡忡。
「反送中」同樣牽動全球華人的心，除香港外，美洲、歐洲、澳洲等多個國家和地區的29個城市紛紛發起集會遊行，聲援港人反惡法。
國際社會也非常關注香港反送中遊行。全球媒體包括美國《華爾街日報》、英國《衛報》、法國《世界報》、日本NHK以至半島電視台等都報導了港人湧上街頭反惡法的震撼人心的新聞。

反了反了

香港地下國歌

香港應該聯合所有反共勢力
唔好胡亂排外